<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="schemas/tei_lite/document.xsd" type="application/xml" schematypens="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"?>
<?xml-stylesheet href="working.css" type="text/css"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>
                </title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>
                </p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>
                </p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div>

                <p> J’ai été positivement malade et très malade hier. J’avais à peine fermé ma
                    lettre que j’ai été saisie de violentes douleurs, accompagnées de fièvre et
                    d’une prostration de forces telle que j’avais peine à parler. J’ai envoyé
                    chercher <name>Marion</name> d’abord et puis le médecin. Marion est venue. Le Médecin était
                    introuvable, mais au bout de quatre heures il est venu. Il proclame la bile ; il
                    a peut être raison. Je me susi couchée, j’ai dormi, vers neuf je me suis levée,
                    et me sentant mieux j’ai ouvert ma porte. Mad. de Contades, les d’Arenberg, Mad.
                    de Soltykoff, Lady Granville, Pahlen, Médem, le duc de Noailles, Escham. Lady
                    Granville venait d’apprendre au grand dîner Rothschild que j’étais malade, elle
                    accourait pour me soigner ; elle fut un peu étonnée de me trouver gaiement
                    entourée.
                </p>
                <p> 
                    Je suis un peu mieux ce matin, mais il me faudra beaucoup de Vérity.
                    Les Ministres ont beaucoup repris courage. Ils se tiennent assurés que M. Molé
                    ne peut pas faire de Ministère. Dès lors ils n’ont rien à craindre, car les 221
                    eux-mêmes ne voudront pas les renverser pour retomber dans une crise. Voici du
                    soleil, mais il me parait si triste depuis votre départ. 
                </p>
                <p>J’ai eu hier la
                    nouvelle de la mort de la Princesse Jean de Lieven. Il n’y a plus de dame Lieven
                    au monde que moi. On dit que c’était une femme d’un très grand mérite. Je ne la
                    connaissais pas. Vous savez pourquoi son mari m’intéresse. C’est qu’ils reposent
                    chez lui. Mercredi 18, 9 heures J’apprends que Rothschild part aujourd’hui pour
                    Londres ; vous le verrez. Si j’avais pu dîner chez lui avant-hier ça vous aurait
                    plu. J’ai passé une journée sans bouger. On est venu me voir un peu le matin, un
                    peu le soir. M. de Pogenpohl, M. Werther, les Appony, Mad. de Courval, Marion,
                    Miraflores, les Brignoles, Arnim, Montrond. Je ne l’ai pas vu seul, il avait
                    l’air aigre. Personne aujourd’hui ne doute que les fonds secrets seront votés ;
                    dès lors, 
                    <name ana="person" ref="https://dbpedia.org/resource/Adolphe_Thiers">Thiers
                    </name> sera bien puissant et il peut aller longtemps. On rit un peu de
                    la circulaire de M. de Rémusat où il dit que la Monarchie de Juillet est moins
                    faible qu’on ne le croit. Midi Voici le N°324. Certainement vous avez raison de
                    me gronder, bien raison. Vous me l’avez dit une fois, mon chagrin se traduit
                    toujours en injustice. Quand je suis triste je vous accuse, je ne sais de quoi ;
                    je vous cherche des torts, et vous, vous m’excusez toujours! Restez comme cela,
                    bon, indulgent. Laissez-moi comme je suis ; regardez-y bien, avec ces yeux qui
                    savent si bien regarder, et vous trouverez ce qu’il y a ; ce que je ne puis pas
                    écrire ; ce que vous m’écriviez à Londres l’année 37 au bout d’une longue tirade
                    de vers ; oui, il y a cela, il n’y a que cela, beaucoup, beaucoup plus que vous
                    ne croyez, beaucoup plus que je n’ai jamais dit ou montré. Eh bien, m’avez-vous
                    pardonné Lady Antrobus, ou Mrs Stanley, ou toutes les ladies du monde ? Vous me
                    faites une description admirable des Anglais. C’est bien cela. Vous avez raison
                    aussi pour les femmes. Point de bienveillance entre elles, et celles que j’aime
                    le plus, toujours un petit coup de patte après l’éloge. J’ai oublié le Duc de
                    Noailles qui est venu passer deux heures chez moi hier matin. Il y a eu réunion
                    chez Berryer hier au soir. M. de Noailles y était appelé. Il a de grands
                    soupçons contre Berryer. Il le croit à Thiers tout à fait. Le parti veut voter
                    contre les fonds secrets. Berryer ne voudrait pas. Le parti veut qu’il parle, et
                    je crois savoir qu’il a promis à Thiers de ne pas parler. Enfin la désunion est
                    là aussi comme elle est partout. Il me semble évident, par le ton des journaux
                    depuis hier, que les 221 ne Sont pas aussi féroces que M. Molé le proclame. Le
                    ton de Thiers hier au soir était à la confiance et tout le monde a l’instinct de
                    sa durée ? Ne lui restera-t-il pas beaucoup sur le cœur contre le château ? Si
                    vous pouviez voir mon visage rayonner lorsqu’on m’annonce « Ce gros Monsieur qui
                    vient quelques fois le matin. » Comme je cours vite dans le salon pour prendre
                    mon butin ! Je m’établis ensuite sur la chaise verte et je lis, et je savoure,
                    et je recommence. Ecrivez. Ecrivez. Je me sens mieux ce matin, mais j’attends
                    Vérity pour savoir si c’est vrai. Je voudrais qu’il me permît de sortir. Je vous
                    enverrai cette lettre tout bonnement par la poste, car j’ai envie que vous
                    l’ayez vite. Il me semble que vous me pardonnerez celle qui vous a fâché. Ne
                    vous fâchez jamais, je vous en prie. Ecrivez-moi beaucoup. Dites-moi tout ce que
                    vous faites comme moi je vous dis tout. J’ai oublié que hier je n’ai pris qu’un
                    bouillon, dans ma chambre à coucher. Il me semble que je vous dois compte de
                    tout absolument. Faites de même. Adieu. Adieu. Je me sens en train de vous dire
                    adieu si souvent que je pourrais vous ennuyer. Croyez-vous ? Adieu. 1 heure. Il
                    faut que je vous redise que toutes les lettres qui viennent de Londres sont
                    remplies d’éloges de vous. Cela m’est redit de tous côtés. 
                </p>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>